---
title: 三角图模拟器
---

# 三角图模拟器

三角图模拟器基于[Knipe图](../../%E5%8E%9F%E7%90%86/%E6%96%AD%E5%B1%82%E4%BE%A7%E5%90%91%E5%B0%81%E9%97%AD%E8%83%BD%E5%8A%9B/%E6%96%AD%E5%B1%82%E4%BE%A7%E5%90%91%E5%B0%81%E9%97%AD%E8%AF%84%E4%BB%B7%E6%96%B9%E6%B3%95.md#knipe)原理设计，实现二维断层封闭性快速分析，并将单井信息采用“深度-分层-曲线-测井解释结论”的方式进行显示，供用户分析在不同断距条件下，不同层位的断层面属性特征。

![三角图模拟器](images/index/image.png)

??? abstract "目录"
    [TOC]
    
## 新建三角图模拟器

点击菜单栏：三角图模拟器-\>新建，如图所示。

![新建三角图模拟器](images/index/image-1.png)

## 三角图数据加载

三角图浏览器打开后，数据栈会加载三角图分析模块所需要的井信息，成果栈可加载已保存的成果图件，数据对象视图中可实现三角图显示信息管理，主要包括地层、岩性、泥岩曲线、井解释、泥层等。

### 加载数据

双击数据栈的井名，可加载三角图模块所需要的井信息，地层信息，岩性信息，泥质含量曲线，解释结论，盖/隔层，断层封闭性三角图成图，如图所示。

![三角图数据加载](images/index/image-2.png)

### 井曲线选择

默认加载井的泥质含量曲线，如果一口井有多条泥质含量曲线，可选择其他曲线作为计算的基础数据。具体操作为：点击菜单栏选择曲线，如图所示。

![测井曲线选择](images/index/image-3.png)


## 数据对象

![数据对象](images/index/image-4.png)

数据对象视图包括地层、岩性、泥岩曲线、井解释、泥层，选择或取消复选框可以控制相应图层的显示与隐藏。具体操作见[图层操作页面](%E5%9B%BE%E5%B1%82%E6%93%8D%E4%BD%9C.md)。

## 封闭性属性生成

![属性生成](images/%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90/image.png)

在三角图分析模块，FAPSeal软件可实现封闭性算法主要包括[SGR(断层泥比率)](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#sgr)，[SSF(页岩涂抹因子)](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#ssf)，[传导因子](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#chuandao)，[断层渗透率](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#shentou)，[烃柱高度](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#tingzhu)，[AFPD(过断层压力差)](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#afpd)，[CJT(断接厚度)](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#cjt)。点击菜单栏中的属性按钮可以生成对应的属性。具体操作以及效果见[封闭性属性生成页面](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md)。

## 工具栏

![三角图工具栏](images/%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image.png)

工具栏是对三角图模块的一些常规操作，包括[上盘和下盘的相对运动](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#pan)，[岩性对接关系](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#duijie)，[地层标线显示](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#biaoxian)，[盖/隔层编辑](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#niyan)，[网格显示](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#wangge)。具体操作以及效果见[三角图工具栏](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)。

## 图例设置

![图例设置](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image.png)

图例设置是用来表示三角图区域的一些标识实例，如[色标](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#sebiao)，[岩性标识](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#yanxing)，[数据统计](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#tongji)，[对接类型](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#duijie)等。具体操作以及效果见[图例设置页面](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)。

## 属性设置

三角图分析模块属性可以编辑[道属性](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#quanju)，[成像区属性](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#chengxiang)，开启[全局视图](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#chengxiang)。具体操作以及效果见[属性窗口设置页面](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)

## 数据导出

点击数据导出按钮可以按[选中区域](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#helpline)或层位将数据导出为Excel表格。

![数据导出](images/index/image-5.png)

* 选择区域导出可以预览和修改导出范围
* 选择层位导出可以选择要导出的层位数据
* 采样间距控制数据的精细程度
* 数据类型可以选择导出上升盘的数据或者下降盘的数据

点击确定即可按导出方式将所有属性计算并导出。

![导出的数据，其中-999为空值](images/index/image-6.png)

## 保存成果

点击快捷工具栏的保存按钮即可保存当前成果，具体操作以及效果见[成果保存](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%88%90%E6%9E%9C%E4%BF%9D%E5%AD%98.md)。
